性用品店宣傳片被評不雅 外籍東主提覆核反駁：星戰玩具皆似陽具

性用品店宣傳片被評不雅 外籍東主提覆核反駁：星戰玩具皆似陽具

開設在灣仔樓上舖的性用品商店於窗戶安裝90吋大電視，向旁邊行人天橋的途人循環播放產品用法的動畫，特寫鏡頭包括假陽具、女用震動自慰器，及柱狀物插入自慰器等。短片被淫褻物品審裁處暫評級為不雅，外籍店東不服提出覆核，指短片沒涉及裸體，而情趣用品可紓緩壓力及鞏固家庭結構，「好過有人到按摩店去找外遇」，又指色情廣告及網站氾濫，認為社會毋須太多疑（no need to paranoid）。

涉案片段在灣仔柯布連道某大廈一樓的「潮性點」向街外播放，覆核申請人歐馬發展有限公司今由外籍東主Vasilyev Oleg應訊，答辯人是負責把投訴轉介淫審處評級的電影、報刊及物品管理辦事處。

短片被暫評為不雅物品，若要播放只能把螢光幕轉為向店內並須確保店內顧客均年滿18歲。東主稱4月尾得知有人收投訴後已停播片段，法庭指他此舉是好事及聰明做法。

主審裁判官開庭後指，他與4名審裁委員在內庭看過片段，「相信每一位都應該深刻記得內容」。報刊辦代表指，6呎乘4呎半彩色螢光幕播放各種用品的用法示範，包括特寫男用自慰器內部的粉紅色凹凸不平部份，及一根透明柱狀物插入自慰器作活塞運動。展示女用震動自慰器時，畫面顯示「whole body orgasm」（全身高潮）等直接描述女性私處的字句，亦有女性頭像顯得很享受。報刊辦指片段的整體效果腐化及可厭，片段播放的行人天橋連接港鐵站及入境事務大樓，任何人經過都很有機會見到。

東主回應時拿着大叠照片，指Calvin Klein及護膚品廣告等較他的短片更不雅，但無人會投訴，又用照片舉例指，星球大戰的黑兵白兵玩具，甚至熱狗香腸，形狀皆似陽具，日常生活有很多相同例子，毋須把所有圓柱狀物件都聯想至陽具。東主自稱他來自歐洲，對本地對法例不如對歐洲法例般熟悉，只是想正常做生意，又指小童因沒有性經驗，看到涉案片段時應不會聯想起陽具及性愛，但他同意該片段不是給18歲以下人士觀看。

報刊辦回應指，涉案片段不同之處，是用柱狀物模擬各種性行為，但社會上不會見到有人用熱狗模擬性行為。審裁處將於8月宣佈結果。

水泥隊全面進場未？

小學雞

紅毛泥！紅毛泥！